acsc	graphics charset pairs, based on vt100
am	terminal has automatic margins
bce	screen erased with background color
bel	audible signal (bell) (P)
bicr	Move to beginning of same row
binel	Move to next row of the bit image
birep	Repeat bit image cell #1 #2 times
bitwin	number of passes for each bit-image row
bitype	type of bit-image device
blink	turn on blinking
bold	turn on bold (extra bright) mode
btns	number of buttons on mouse
bufsz	numbers of bytes buffered before printing
bw	cub1 wraps from column 0 to last column
cbt	back tab (P)
ccc	terminal can redefine existing colors
chr	Change horizontal resolution to #1
chts	cursor is hard to see
civis	make cursor invisible
clear	clear screen and home cursor (P*)
cmdch	terminal settable cmd character in prototype !?
cnorm	make cursor appear normal (undo civis/cvvis)
colornm	Give name for color #1
colors	maximum number of colors on screen
cols	number of columns in a line
cpi	Change number of characters per inch to #1
cpix	changing character pitch changes resolution
cps	print rate in characters per second
cr	carriage return (P*) (P*)
crxm	using cr turns off micro mode
csin	Init sequence for multiple codesets
csnm	Produce #1'th item from list of character set names
csr	change region to line #1 to line #2 (P)
cub	move #1 characters to the left (P)
cub1	move left one space
cud	down #1 lines (P*)
cud1	down one line
cuf	move #1 characters to the right (P*)
cuf1	non-destructive space (move right one space)
cup	move to row #1 columns #2
cuu	up #1 lines (P*)
cuu1	up one line
cvr	Change vertical resolution to #1
cvvis	make cursor very visible
cwin	define a window #1 from #2,#3 to #4,#5
da	display may be retained above the screen
daisy	printer needs operator to change character set
db	display may be retained below the screen
dch	delete #1 characters (P*)
dch1	delete character (P*)
dclk	display clock
defbi	Define rectangualar bit image region
defc	Define a character #1, #2 dots wide, descender #3
devt	Indicate language/codeset support
dial	dial number #1
dim	turn on half-bright mode
dispc	Display PC character #1
dl	delete #1 lines (P*)
dl1	delete line (P*)
docr	Printing any of these characters causes CR
dsl	disable status line
ech	erase #1 characters (P)
ed	clear to end of screen (P*)
ehhlm	Enter horizontal highlight mode
el	clear to end of line (P)
el1	Clear to beginning of line
elhlm	Enter left highlight mode
elohlm	Enter low highlight mode
enacs	enable alternate char set
endbi	End a bit-image region
eo	can erase overstrikes with a blank
erhlm	Enter right highlight mode
eslok	escape can be used on the status line
ethlm	Enter top highlight mode
evhlm	Enter vertical highlight mode
ff	hardcopy terminal page eject (P*)
flash	visible bell (may not move cursor)
fln	label format
fsl	return from status line
getm	Curses should get button events, parameter #1 not documented.
gn	generic line type
hc	hardcopy terminal
hd	half a line down
hls	terminal uses only HLS color notation (Tektronix)
home	home cursor (if no cup)
hook	flash switch hook
hpa	horizontal position #1, absolute (P)
hs	has extra status line
ht	tab to next 8-space hardware tab stop
hts	set a tab in every row, current columns
hu	half a line up
hup	hang-up phone
hz	cannot print ~'s (hazeltine)
ich	insert #1 characters (P*)
ich1	insert character (P)
if	name of initialization file
il	insert #1 lines (P*)
il1	insert line (P*)
in	insert mode distinguishes nulls
ind	scroll text up (P)
indn	scroll forward #1 lines (P)
initc	initialize color #1 to (#2,#3,#4)
initp	Initialize color pair #1 to fg=(#2,#3,#4), bg=(#5,#6,#7)
invis	turn on blank mode (characters invisible)
ip	insert padding after inserted character
iprog	path name of program for initialization
is1	initialization string
is2	initialization string
is3	initialization string
it	tabs initially every # spaces
kBEG	shifted begin key
kCAN	shifted cancel key
kCMD	shifted command key
kCPY	shifted copy key
kCRT	shifted create key
kDC	shifted delete-character key
kDL	shifted delete-line key
kEND	shifted end key
kEOL	shifted clear-toend-of-line key
kEXT	shifted exit key
kFND	shifted find key
kHLP	shifted help key
kHOM	shifted home key
kIC	shifted insert-character key
kLFT	shifted left-arrow key
kMOV	shifted move key
kMSG	shifted message key
kNXT	shifted next key
kOPT	shifted options key
kPRT	shifted print key
kPRV	shifted previous key
kRDO	shifted redo key
kRES	shifted resume key
kRIT	shifted right-arrow key
kRPL	shifted replace key
kSAV	shifted save key
kSPD	shifted suspend key
kUND	shifted undo key
ka1	upper left of keypad
ka3	upper right of keypad
kb2	center of keypad
kbeg	begin key
kbs	backspace key
kc1	lower left of keypad
kc3	lower right of keypad
kcan	cancel key
kcbt	back-tab key
kclo	close key
kclr	clear-screen or erase key
kcmd	command key
kcpy	copy key
kcrt	create key
kctab	clear-tab key
kcub1	left-arrow key
kcud1	down-arrow key
kcuf1	right-arrow key
kcuu1	up-arrow key
kdch1	delete-character key
kdl1	delete-line key
ked	clear-to-end-ofscreen key
kel	clear-to-end-of-line key
kend	end key
kent	enter/send key
kext	exit key
kf0	F0 function key
kf1	F1 function key
kf10	F10 function key
kf11	F11 function key
kf12	F12 function key
kf13	F13 function key
kf14	F14 function key
kf15	F15 function key
kf16	F16 function key
kf17	F17 function key
kf18	F18 function key
kf19	F19 function key
kf2	F2 function key
kf20	F20 function key
kf21	F21 function key
kf22	F22 function key
kf23	F23 function key
kf24	F24 function key
kf25	F25 function key
kf26	F26 function key
kf27	F27 function key
kf28	F28 function key
kf29	F29 function key
kf3	F3 function key
kf30	F30 function key
kf31	F31 function key
kf32	F32 function key
kf33	F33 function key
kf34	F34 function key
kf35	F35 function key
kf36	F36 function key
kf37	F37 function key
kf38	F38 function key
kf39	F39 function key
kf4	F4 function key
kf40	F40 function key
kf41	F41 function key
kf42	F42 function key
kf43	F43 function key
kf44	F44 function key
kf45	F45 function key
kf46	F46 function key
kf47	F47 function key
kf48	F48 function key
kf49	F49 function key
kf5	F5 function key
kf50	F50 function key
kf51	F51 function key
kf52	F52 function key
kf53	F53 function key
kf54	F54 function key
kf55	F55 function key
kf56	F56 function key
kf57	F57 function key
kf58	F58 function key
kf59	F59 function key
kf6	F6 function key
kf60	F60 function key
kf61	F61 function key
kf62	F62 function key
kf63	F63 function key
kf7	F7 function key
kf8	F8 function key
kf9	F9 function key
kfnd	find key
khlp	help key
khome	home key
khts	set-tab key
kich1	insert-character key
kil1	insert-line key
kind	scroll-forward key
kll	lower-left key (home down)
km	Has a meta key (i.e., sets 8th-bit)
kmous	Mouse event has occurred
kmov	move key
kmrk	mark key
kmsg	message key
knp	next-page key
knxt	next key
kopn	open key
kopt	options key
kpp	previous-page key
kprt	print key
kprv	previous key
krdo	redo key
kref	reference key
kres	resume key
krfr	refresh key
kri	scroll-backward key
krmir	sent by rmir or smir in insert mode
krpl	replace key
krst	restart key
ksav	save key
kslt	select key
kspd	suspend key
ktbc	clear-all-tabs key
kund	undo key
lf0	label on function key f0 if not f0
lf1	label on function key f1 if not f1
lf10	label on function key f10 if not f10
lf2	label on function key f2 if not f2
lf3	label on function key f3 if not f3
lf4	label on function key f4 if not f4
lf5	label on function key f5 if not f5
lf6	label on function key f6 if not f6
lf7	label on function key f7 if not f7
lf8	label on function key f8 if not f8
lf9	label on function key f9 if not f9
lh	rows in each label
lines	number of lines on screen or page
ll	last line, first column (if no cup)
lm	lines of memory if > line. 0 means varies
lpi	Change number of lines per inch to #1
lpix	changing line pitch changes resolution
lw	columns in each label
ma	maximum combined attributes terminal can handle
maddr	maximum value in micro_..._address
mc0	print contents of screen
mc4	turn off printer
mc5	turn on printer
mc5i	printer will not echo on screen
mc5p	turn on printer for #1 bytes
mcs	character step size when in micro mode
mcub	Like parm_left_cursor in micro mode
mcub1	Like cursor_left in micro mode
mcud	Like parm_down_cursor in micro mode
mcud1	Like cursor_down in micro mode
mcuf	Like parm_right_cursor in micro mode
mcuf1	Like cursor_right in micro mode
mcuu	Like parm_up_cursor in micro mode
mcuu1	Like cursor_up in micro mode
mgc	clear right and left soft margins
mhpa	Like column_address in micro mode
minfo	Mouse status information
mir	safe to move while in insert mode
mjump	maximum value in parm_..._micro
mls	line step size when in micro mode
mrcup	memory relative cursor addressing, move to row #1 columns #2
msgr	safe to move while in standout mode
mvpa	Like row_address #1 in micro mode
ncv	video attributes that cannot be used with colors
ndscr	scrolling region is non-destructive
nel	newline (behave like cr followed by lf)
nlab	number of labels on screen
npc	pad character does not exist
npins	numbers of pins in print-head
nrrmc	smcup does not reverse rmcup
nxon	padding will not work, xon/xoff required
oc	Set all color pairs to the original ones
op	Set default pair to its original value
orc	horizontal resolution in units per line
orhi	horizontal resolution in units per inch
orl	vertical resolution in units per line
orvi	vertical resolution in units per inch
os	terminal can overstrike
pad	padding char (instead of null)
pairs	maximum number of color-pairs on the screen
pause	pause for 2-3 seconds
pb	lowest baud rate where padding needed
pctrm	PC terminal options
pfkey	program function key #1 to type string #2
pfloc	program function key #1 to execute string #2
pfx	program function key #1 to transmit string #2
pfxl	Program function key #1 to type string #2 and show string #3
pln	program label #1 to show string #2
porder	Match software bits to print-head pins
prot	turn on protected mode
pulse	select pulse dialing
qdial	dial number #1 without checking
rbim	Stop printing bit image graphics
rc	restore cursor to position of last save_cursor
rcsd	End definition of character set #1
rep	repeat char #1 #2 times (P*)
reqmp	Request mouse position
rev	turn on reverse video mode
rf	name of reset file
rfi	send next input char (for ptys)
ri	scroll text down (P)
rin	scroll back #1 lines (P)
ritm	End italic mode
rlm	End left-motion mode
rmacs	end alternate character set (P)
rmam	turn off automatic margins
rmclk	remove clock
rmcup	strings to end programs using cup
rmdc	end delete mode
rmicm	End micro-motion mode
rmir	exit insert mode
rmkx	leave 'keyboard_transmit' mode
rmln	turn off soft labels
rmm	turn off meta mode
rmp	like ip but when in insert mode
rmpch	Exit PC character display mode
rmsc	Exit PC scancode mode
rmso	exit standout mode
rmul	exit underline mode
rmxon	turn off xon/xoff handshaking
rs1	reset string
rs2	reset string
rs3	reset string
rshm	End shadow-print mode
rsubm	End subscript mode
rsupm	End superscript mode
rum	End reverse character motion
rwidm	End double-wide mode
s0ds	Shift to codeset 0 (EUC set 0, ASCII)
s1ds	Shift to codeset 1
s2ds	Shift to codeset 2
s3ds	Shift to codeset 3
sam	printing in last column causes cr
sbim	Start printing bit image graphics
sc	save current cursor position (P)
scesa	Alternate escape for scancode emulation
scesc	Escape for scancode emulation
sclk	set clock, #1 hrs #2 mins #3 secs
scp	Set current color pair to #1
scs	Select character set, #1
scsd	Start character set definition #1, with #2 characters in the set
sdrfq	Enter draft-quality mode
setab	Set background color to #1, using ANSI escape
setaf	Set foreground color to #1, using ANSI escape
setb	Set background color #1
setcolor	Change to ribbon color #1
setf	Set foreground color #1
sgr	define video attributes #1-#9 (PG9)
sgr0	turn off all attributes
sgr1	Define second set of video attributes #1-#6
sitm	Enter italic mode
slength	YI Set page length to #1 hundredth of an inch
slines	Set page length to #1 lines
slm	Start leftward carriage motion
smacs	start alternate character set (P)
smam	turn on automatic margins
smcup	string to start programs using cup
smdc	enter delete mode
smgb	Set bottom margin at current line
smgbp	Set bottom margin at line #1 or (if smgtp is not given) #2 lines from bottom
smgl	set left soft margin at current column. See smgl. (ML is not in BSD termcap).
smglp	Set left (right) margin at column #1
smglr	Set both left and right margins to #1, #2. (ML is not in BSD termcap).
smgr	set right soft margin at current column
smgrp	Set right margin at column #1
smgt	Set top margin at current line
smgtb	Sets both top and bottom margins to #1, #2
smgtp	Set top (bottom) margin at row #1
smicm	Start micro-motion mode
smir	enter insert mode
smkx	enter 'keyboard_transmit' mode
smln	turn on soft labels
smm	turn on meta mode (8th-bit on)
smpch	Enter PC character display mode
smsc	Enter PC scancode mode
smso	begin standout mode
smul	begin underline mode
smxon	turn on xon/xoff handshaking
snlq	Enter NLQ mode
snrmq	Enter normal-quality mode
spinh	spacing of dots horizontally in dots per inch
spinv	spacing of pins vertically in pins per inch
sshm	Enter shadow-print mode
ssubm	Enter subscript mode
ssupm	Enter superscript mode
subcs	List of subscriptable characters
sum	Start upward carriage motion
supcs	List of superscriptable characters
swidm	Enter double-wide mode
tbc	clear all tab stops (P)
tone	select touch tone dialing
tsl	move to status line, column #1
u0	User string #0
u1	User string #1
u2	User string #2
u3	User string #3
u4	User string #4
u5	User string #5
u6	User string #6
u7	User string #7
u8	User string #8
u9	User string #9
uc	underline char and move past it
ul	underline character overstrikes
vpa	vertical position #1 absolute (P)
vt	virtual terminal number (CB/unix)
wait	wait for dial-tone
widcs	character step size when in double wide mode
wind	current window is lines #1-#2 cols #3-#4
wingo	go to window #1
wnum	maximum number of defineable windows
wsl	number of columns in status line
xenl	newline ignored after 80 cols (concept)
xhp	standout not erased by overwriting (hp)
xhpa	only positive motion for hpa/mhpa caps
xmc	number of blank characters left by smso or rmso
xoffc	XOFF character
xon	terminal uses xon/xoff handshaking
xonc	XON character
xsb	beehive (f1=escape, f2=ctrl C)
xt	tabs destructive, magic so char (t1061)
xvpa	only positive motion for vpa/mvpa caps
zerom	No motion for subsequent character
